[color=red]Примечание[/color] 
Правила не могут покрыть все возможные ситуации. Администраторы должны иметь возможность решать ситуации, которые упущены в правилах.
Правила разделены на 2 категории:
- Основного процесса, они указаны как (#.О) (за место # номер правила)
- ЕРП политики (#.Е) (за место # номер правила)
Полный список правил можно натий на дискорд сервере в разделе правила-ss14.

[color=gold](1.О) Гриф:[/color] 
Умышленная порча игрового процесса другим игрокам.

[color=gold](2.О) Убийство: [/color] 
— Неоправданные действия, направленные на причинение серьезного вреда здоровью или убийство другого человека.

[color=gold](3.О) Нарушение игровой атмосферы: [/color] 
— Вы - не ваш персонаж! Отход от отыгрыша роли своего персонажа, нарушающий общую игровую атмосферу и сеттинг.

[color=gold](4.О) Повергейм:[/color] 
— Проявление действий, которые выходят за рамки физических и психологических возможностей вашего персонажа.

[color=gold](5.О) Метагейм:[/color] 
— Использование и распространение игровой информации посредством сторонних средств связи.- Примеры: информация, полученная за госта, из ООС чата, из сообщения в Discord или через стримы. Стриминг как таковой не запрещен, однако желательно предупреждать администрацию, что вы собираетесь стримить.
— Кооперативная игра (КООП) является метагеймингом и карается более жестоко. Обучающий кооп разрешён, но предварительно предупредите администрацию об этом).

[color=gold](6.О) Метазнания:[/color] 
— Использование знаний, не присущих вашему персонажу по должности.

[color=gold](7.О) IC в ООС:[/color] 
— Злоупотребление ООС и LOOC чатами.

[color=gold](8.О) Мультиаккаунт:[/color] 
— Использование нескольких аккаунтов SS14 для получения выгоды.
— Использование более одного аккаунта одновременно в раунде (мультибоксинг) запрещено.
— Использование дополнительных аккаунтов для обхода бана запрещено.

[color=gold](9.О) Самоубийство:[/color] 
— Злоупотребление возможностью суицида или его совершение без веских причин.

[color=gold](10.О) Безграмотность:[/color] 
— Чистота речи и соблюдение грамматических норм русского языка.

[color=gold](11.О) Поддержание уважительной обстановки:[/color] 
— Простое человеческое взаимное уважение игроков между друг другом.

[color=gold](12.О) Окончание раунда:[/color] 
— Все правила работают после окончания раунда/манифеста/грин текста (окна с информацией в конце раунда). Это значит, что все так же запрещен ДМ (Deathmatch), разрушение структуры станции или ЦК (Центральное Командование) без явной на то причины, общение на OOC темы в IC чате и так со всеми правилами. Любые нарушения правил после окончания раунда будут наказываться также как и если бы они были нарушены во время раунда.

[color=gold](13.О) Логика персонажей:[/color] 
— Имена персонажей.
— Ваш персонаж - сотрудник передовой космической станции. Имена и фамилии должны соответствовать контексту и стандартам РП. Клоуну и миму предоставляется более широкое поле для "мемных" имен, чем капитану.
— Подойдите всерьёз к созданию своего персонажа. Запрещены имена и фамилии знаменитостей, актеров, персонажей из фильмов, сериалов, аниме, игр и т.д., а также схожие имена и фамилии. Равным образом запрещены нелепые имена (напр. Moon Luck). В связи с этим администрация может попросить сменить имя, но, если же вы его не смените, к вам могут быть применены меры.
— Запрещено копирование имен персонажей, за которого вы или кто-то играл до своей смерти или крио. Более серьёзное наказание будет, если этот персонаж занимал ответственную роль и остался в списке экипажа.
— Вкладка с "Описанием" должна отображать только внешние черты вашего персонажа, ЕРП политики и ничего больше. Поэтому вы не можете описывать там вашу увлекательную историю или характер персонажа!
— Отыгрыш, идущий вразрез с сеттингом и/или предысторией.

[color=gold](14.О) Ответственная игра за антагониста:[/color] 
— Надлежащее исполнение роли антагониста.
Помните, что цель антагониста - сделать раунд интересным, захватывающим и опасным, но в разумных пределах. Вы должны постараться что-то привнести в раунд, а не просто выполнить свои задачи и продолжить играть, как ни в чем не бывало.
Мелкие антагонисты засланы на станцию, как тайные агенты и должны стараться оставаться в таком же статусе. Если бы ваши наниматели (если они у вас есть) хотели взять станцию штурмом, то послали бы ударный отряд или что-то равное по силе. Если вы не готовы стараться скрываться, ловко врать, маневрировать по техам и виртуозно переодеваться, то не берите на себя бремя антагониста.

[color=gold](15.О) Само-антагонизм:[/color] 
— Проявление действий, присущих антагонистам, без наличия соответствующей роли.

[color=gold](16.О) Валидхант:[/color] 
— Организация и ведение охоты на антагонистов, не будучи сотрудником службы безопасности.

[color=gold](17.О) Нечестная игра: [/color] 
— Использование программного обеспечения и недочетов игры для получения преимущества в игровом процессе.
— В любой игре всегда найдутся умельцы, которые смогут из своей задницы достать сингулярность или намешать бомбы вне лимита мерных стаканов. Иногда это весело и забавно, а иногда может обрушить сервер, сломав всё удовольствие от игры. Если вы нашли баг, то незамедлительно сообщите о нём в соответствующие каналы на сервере Discord.
— Использование багов, читов, скриптов и прочих хитростей.
— Нельзя копировать, сохранять, распространять персонажей других игроков без их ведома и одобрения. Также это относится к умышленному подражанию имени и внешности чужих персонажей.

[color=gold](18.О) Мачникизм:[/color]
— Разумеется, в игре много полезных вещей, но не стоит перегибать палку. Если мим или повар бегает изолированных перчатках, магнитных ботинках, и с джетпаком на спине в обычное, спокойное время - то это не норма. 

[color=gold](19.О) Взаимодействие с игроками, вышедшими из игры и получившими статус SSD.[/color]
— Игроки в ССД - это игроки, которые отсоединились из игры.
Причиной этому могут быть проблемы с соединением или другие технические неполадки. Быть убитым или ограбленным из-за этого мало кому понравится.
Цель на убийство у антагонистов по задумке должна быть трудной и интересной. Убивать игрока в ССД не интересно ни для убийцы, ни для жертвы. Вы всегда можете запросить у модераторов в Ахэлпе новую цель.
— Если вам кажется, что ситуация вынуждает к взаимодействию с игроком в ССД (например, чтобы забрать важное снаряжение с капитана), сначала воспользуйтесь Ахэлпом.
— Запрещено трогать или взаимодействовать с ССД игроками, кроме как в следующих случаях: оказывать медицинскую помощь или спасать их от непосредственной опасности (например, выносить из пожара).

[color=gold](20.О) Ядерная угроза(Режим ядерных оперативников):[/color] 
Есть два типа плана, по которому вы можете пойти. Первый: Громкий.
— Лидер объявляет войну, станция об этом узнает и начинает подготовку к обороне. Ваш главный козырь - неожиданность. Экипаж уже знает о войне, но не знает, откуда вы появитесь - воспользуйтесь этим. Не забывайте об обязательном объявлении войны ДО БС прыжка.У вас есть на всё это 20 минут [ Время учитывается после прибытия вашего шаттла на орбиту станции. ]. Если вы не успеете сделать всё в срок 20-ти минут – за вами придут…  

Второй вариант: Стелс.
— Скрытная вылазка разрешена без вмешательства администраторов, при условии, что оперативники не будут брать на станцию свои скафандры и вооружение, кроме пистолетов и оружия ближнего боя. 
При этом не забывайте, что СВЯЗЬ по прежнему остаётся и если экипаж не будет справляться со защитой станции – он в праве вызвать Отряд Быстрого Реагирования.

— Во время ядерной угрозы ядерный диск (не важно кто его носитель) – НЕ должен покидать пределы станции, он не должен находиться на любых шаттлах, его НЕЛЬЗЯ продавать или ещё как либо от него избавляться. 

[color=gold](1.E) Уровень вашего погружения ERP: [/color] 
— Уровень вашего погружения ERP на сервере, прежде всего, зависит от вашего статуса: Полное ERP, Неполное ERP, Отказ от ERP.
— Полное ERP — этот статус вы ставите на свой страх и риск. Это значит, что ваш персонаж может быть подвержен любому ERP-вмешательству, даже к такому, как изнасилование, хочет ли он того, или нет. Для того, чтобы отыгрывать ERP с другим игроком, с таким же статусом, предварительного согласования в ООС-чатах вам не требуется.
— Неполное ERP — возможно, самый оптимальный вариант для многих людей, которые хотят получить забавный опыт на нашем сервере, но и при этом, застраховать себя от нежелательных последствий. Другие игроки могут проявлять к вам знаки внимания, а сам ERP-отыгрыш может иметь исключительно добровольный характер. Исходя из ситуации, рекомендуется согласовать с игроком дальнейший ERP-отыгрыш.
— Отказ от ERP — тут всё просто. Никто на сервере не имеет права склонять вас к какому-либо ERP-отыгрышу, а любые попытки его проявления в вашу сторону повлекут за собой дальнейшее разбирательство с администрацией.
— Также, может быть такое, что статус не будет указан и вовсе. В таком случае, перед началом какого-либо ERP-отыгрыша, обязательно согласовать все дальнейшие действия с игроком в LOOC.

[color=gold](2.E) ERP не суть проекта! [/color] 
— Никогда не забывайте о том, что наш сервер с возможностью ERP, но сам ERP-отыгрыш не определяет его суть.
— Это значит, что вы не можете стать Джонни Синсом и пойти насиловать всё подряд. Для любого ERP-отыгрыша у вас должна быть логическая причина.
— Также это значит, что вы, будучи главой отдела, или же обычным сотрудником станции, всё ещё имеете свои обязанности, которые вы должны выполнять. Если вы используете свою должность исключительно в целях ERP-отыгрыша (например, Офицер СБ насилует Главу Персонала в допросной, и подобное повторяется часто) это может привести к вашему джоббану. При этом, вам никто не запрещает разово проявить халатность к своим обязанностям, но это уже будет рассматриваться как IC ситуация, и ваше увольнение либо наказание будет вполне оправдано.

[color=gold](3.E) Без лишних глаз:[/color] 
— Мы прекрасно понимаем, что на сервере с большим количеством игроков довольно нелегко с кем-то уединиться от посторонних глаз. Именно для этого на станции и есть дормитории, проще говоря, жилые помещения. Оповестив администрацию через AHelp о предстоящем ERP-отыгрыше, ваши двери будут заболтированы, а любая намеренная попытка вам помешать будет расценивать как нарушение правил сервера, что может в свою очередь привести к серьезному наказанию. НО! Если вы, будучи сотрудником отдела игнорируете свои обязанности, либо же, происходит насильственное ERP, вмешательство в процесс является полностью обоснованным.
— Но все же, стоит отметить и то, что ERP-отыгрыш может происходить где угодно, как в пермабриге, так и в каюте Капитана, и при этом, любая, намеренная попытка вам помешать, которая не имеет никаких логических обоснований, опять же таки, повод к разбирательству с модерацией проекта.

[color=gold](4.E) Неэтичный контент:[/color] 
— По решению ст. администрации на сервере строго запрещены следующие вещи:
— Зоофилия.
— Некрофилия.
— Педофилия [запрещены даже шутки или намёки на неё].

[color=gold](5.E) Возраст:[/color] 
— Для игры на сервере вам должно быть как минимум 18 лет.
— Игроки младше 18 лет или отыгрывающие таких персонажей будут заблокированы.
